\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{sbc-template}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}  

     
\sloppy

\title{Título do artigo}

\author{Rafael G. Trindade\inst{1}, Lucas F. da Silva\inst{1}, Iago C. Corrêa\inst{1}, João V. F. Lima\inst{1}}

\address{
Universidade Federal de Santa Maria (UFSM) -- Santa Maria -- RS -- Brasil
 \email{\{rtrindade,lferreira,icorrea,jvlima\}@inf.ufsm.br}
}

\begin{document} 

\maketitle

%Esboço da estrutura do artigo do WSCAD:%

\begin{abstract} 

\end{abstract}

\begin{resumo} 

\end{resumo}


\section{Introdução}

Dinâmica Molecular (MD) é um método de simulação computacional destinado ao estudo da física do movimento e interação entre átomos e moléculas. Simulações de dinâmica molecular são do tipo \textit{N-body}, ou seja, \(n\) elementos estão envolvidos em sua execução. Segundo \cite{raraport}, os átomos e moléculas são colocados para interagir por um período fixo de tempo, possibilitando uma visualização da evolução dinâmica de um sistema. Cientistas envolvidos no estudo da matéria a nível atômico e molecular, dado o nível de complexidade do assunto, necessitam de ferramentas computacionais que lhes permitam analisar individualmente o movimento de cada molécula e é nesse contexto que surgem as soluções de MD. Uma das ferramentas de MD utilizada para tal estudo é a aplicação CoMD.

\section{Aplicação CoMD}

CoMD é uma mini-aplicação (ou \textit{proxy-app}) de algoritmos clássicos de dinâmica molecular e cargas de trabalho DoE (Design de Experimentos). O código do mesmo destina-se a ser um difusor para o \textit{co-design} ao permitir que outros o estendam ou até mesmo o reimplementem como necessário para realização de testes de desempenho de novas arquiteturas, modelos de programação, etc. CoMD implementa os potênciais Lennard-Jones (LJ) e o Método de Átomo Embarcado (EAM) \cite{exmatex}. De acordo com \cite{nvidia}, a aplicação resolve equações das leis de movimento de Newton em átomos individuais para potenciais interatômicos de curto alcance além de usar o potencial EAM como uma aproximação para descrever a energia entre dois átomos.

Na execução do CoMD é utilizado como matéria de estudo um sólido de cobre a partir de uma rede cúbica de face centrada (FCC). As condições termodinâmicas iniciais (temperatura e volume) podem ser especificadas pelo usuário, sendo que diferentes valores podem ser usados para fundir o sistema e melhorar o intercâmbio de átomos entre domínios. As dinâmicas são micro-canônicas, com número de átomos, volume total e energia total do sistema constantes. Como resultado a temperatura é dinâmica, se ajustando a partir da temperatura inicial (especificada por linha de comando) para uma temperatura final conforme a energia cinética total do sistema tende ao equilíbrio com a energia potencial total do sistema. O tamanho total do problema (número de átomos) é especificado pelo número (\(n_x, n_y, n_z\)) de células unitárias do FCC nas direções \(x\), \(y\) e \(z\): \(n_{Atoms} = 4 * n_x * n_y * n_z\). O tamanho padrão é \(n_x = n_y = n_z = 20\) ou 32.000 átomos \cite{exmatex}.

O laço principal da aplicação é composto por 4 etapas: \textit{velocity}, etapa responsável por atualizar as velocidades a partir das forças no início e ao final de cada iteração; \textit{position}, destinada a incrementar a posição de cada átomo por meio da velocidade calculada; \textit{redistribute}, etapa em que são atualizadas as células de ligação e realizam-se trocas de partículas remotas; por fim a etapa \textit{force} (responsável por mais de 95\% do tempo de execução) que computa as forças de cada átomo. Após terminado o laço, a energia cinética é computada para o diagnóstico da saída do programa.


\section{Implementação do CoMD utilizando Kokkos}

\subsection{...functors...}

\subsection{...mirrors...}

\subsection{...views...}

%...adicionar mais detalhes ou condensar em um único subtópico...%

\section{Resultados experimentais}

\subsection{Especificações do hardware utilizado}

\subsection{Aceleração e tempos de execução}

\section{Discussão}

\section{Conclusão}

%Na conclusão incluir um parágrafo referente aos trabalhos futuros%

   
\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{sbc-template}

\end{document}
